日本上班男搭電車「邊吃邊哭」

近期網路流傳一則影片，有民眾拍下一位日本上班族回家的情況，只見他獨自搭著電車，手中抓著三明治猛吃，眼淚卻忍不這流下來，且表情相當煎熬、委屈，令人看了鼻酸，也讓網友想起電視劇《四重奏》知名台詞：「泣きながら、ご飯食べたことある人は、生きて行けます（會邊哭邊吃飯的人，能過活下去）」。

面對工作卻是生不如死，全因日本上班族文化相當嚴苛、講求禮貌，任何事情都要和主管報告、連絡、相談，若有細節沒注意到，被潑水並不稀奇，這種心理上的折磨，比生理還痛苦

其實連條友做乜喊都唔知，作都唔係咁

諗起郭富城食魚柳包喊

屌好慘

日式麵包王原來係真

哭是沒有用的

睇到我都想喊

我好明白佢感受,心情唔好但為左生活要返工,為左返工心情唔好都要醫左肚先,做人真係好辛苦!